Programmer好搶手, 點解又俾某些連登仔唱淡

同朋友食飯, 佢地都話Programmer人手短缺, 好多公司都好難聘請到Programmer. (有朋友既公司用左半年時間都請唔到香港Programmer, 而家諗住去搵外援....)

照道理, 而家做Programmer應該有D前途, 點解有D連登仔仲講到Programmer好似夕陽工種咁?

HK no IT

有冇人請同個社會點對待IT狗係兩件事

出9千蚊月薪offer係難請D

我識web 搵唔到programmer

因為有料先有前途
而有料的往往響第二啲地方可以搵份筍好多的工

一面叫好搶手
一面又用西價請人
撚會請到咩

好多行業都需要Programmer, 唔只IT業

而家係搵工淡季, 都有大把公司要請Programmer

全部都諗住請3-5年經驗或FG。
之後再炒再請，PM或吹水位MGR就唔見請。

每次都係炒IT 先, 做完project就炒得搵少少人main is ok
有冇人想投資自己既前途係D 唔stable 既路上面
依家仲要未係真正經濟危機已經一炒炒成個部門
(HSBC, AXA, 國泰果D公司夠大喇掛)

反而普通文職就算只有10K, 都有成堆fg既cv

而家唔會有咩公司只出9千蚊月薪offer

記得IT小狗講過 佢教出黎既學生, 一入職都搵到16K+

講下佢出咩offer先...

阿豬阿狗都話轉IT
HelloWorld都未識又話轉IT
唔屌柒佢地點得

用西價請加上係contract 做完個project就炒 冇前途可言 搵鬼做programmer

政府IT dog agent CSA講緊係3000蚊一日 月薪成60k

做得多contract都話可以有經驗
咪跳黎跳去升，夠年資同料咪上senior或者man人

問題當真係有個個料，d人又唔識
總之一味壓價

飲食業夠話請唔到人洗碗啦 根本原因係出價賤過西

以為好多工
其實都係agent開嘅招聘post

好多係大公司自己開嘅招聘posts

個價俾狗做 當然無人做

唔叫賤？ 食個茶記午餐都五六十啦

asp jsp 我諗新一代既it9唔會想做

個個fg都話想做data analytic, big data 邊有人做programmer

agger

搶手到好多傻鳩連OOP係咩都唔識就想入行

見習？
大把IT FG都俾15k up
衰啲都13-14k
9k佢預咗請個唔識既
識既都唔會on9去做
除非員工福利可以屌公司啲女

朋友返咗兩份IT一份返咗5年 一份返咗3年
都無得升
跟手去學完SAP去物流做IT 做大粒野
日日坐住等收工
SAP佢仲有收工開班教人
成個公司佢算係土皇帝

利申 佢老我好多 但毒撚互含 臭味相投做到老友

好多it岡位開始飽和, 但 Programmer唔係

記得有連登伙仔同文職撚話做IT support好過做Programmer, 係咪想害人? (IT support係人手上又係開始供過於求)

係有料既programmer搶手, code monkey一地都係

個個無料都想做support
但又唔知真係要上去要俾developer 更tech 更熟個system
咪一堆人做電腦看更再問點解無得升囉

香港IT問題多多
IT人物鏈容得下底層, 容不下高層
香港startup大量出現, 大量職位出現同亦只是些廉價職位
高薪職位少, 沒前途
外國Engine是神科, 香港Engine是水泡
外國IT係無人想做admin呢D無生產力職位
香港IT人人想做admin唔寫Code
IT腦細眼光短視, 請人都只做CURD砌石仔
簡單D講就係信奉High Tech high野Low Tech撈野
然後Programmer就好似洗碗工咁, 做著沒增值的事
想增值就自己放工學野
唔講遠, 人地大陸公司都會肯放假畀員工去參加下IT conference
香港要自己拎AL黎請假
而且間間公司都唔願意去花時間培訓員工, 全部都想一請便可以即戰
加人工又加得少, 但請人卻願意花錢
變相人人只有跳槽才能加人工, 但又會畀Agent插你jumpy
神又係佢鬼又係佢

programmer=IT=打雜
裁員未公佈名單都知一定有自己份

中上流屋企有幾可叫個仔去dup code呢D冇咩出路前景,中年都唔知會點既工,女都唔易識到
點都去做D要考牌/醫療/政府,穩定既工種,唔係中年失業住屋都有問題

真係要做IT都係為搏幾年去外國, 或者做AI,MI,IT security

你個講法同話人人都可以做工程師起樓冇分別

呢個世界無請唔到人既好工 只有請唔到人既閪工

佢咁把炮就冇人會on99晒四年入大學讀it啦

佢個答案

一個大家經常會問到Tecky Academy的問題是，我們程式設計微學位課程跟大學的電腦科學學位有甚麼不同？為何大學要讀四年，Tecky卻是在三個月完成？

其實，歸根究柢原因是大學教的是電腦科學(Computer Science) ，Tecky教的是程式設計(Programming) 。

真係唔知堅唔堅

要識幾百樣野 你做埋我果份

連登logic: 要返工＝無出息

係香港見過鬼仲唔怕黑咩

出面係有唔少公司爭住請P
但本身工作性質同待遇根本唔成比例
仲有好多時都係兩三個吹水佬捽一個developer
(講緊d無IT knowledge既PM)
同埋要求又多多 做撚埋support果份咁制

有時碌返去公營機構都仲好d添
起碼仲係個人 無經常長時間OT呢樣野

係香港做Programmer好快會失去熱情

洗碗餐廳夠難請人，等人用=/=好做

外行人管內行人
全個華人社會都係咁架啦
鬼叫你投錯胎咩
科學園數碼港啲start up係咁
就算醫療個ward man升去新ward都唔會再學野，一世唔識
吳克儉條粉腸係hr黎

最慘係啲知識5年會obsolete一次

外行上層摔下層
個西客發癲，行行都係架啦

PM根本多鳩餘，無tech底既直頭呃飯食

仲要識換水換光管換碳粉

LINUX 50K+

無咩公司只出9千蚊月薪offer請Programmer

記得IT小狗講過 佢教出黎既學生, 一入職都搵到16K+

好似唔係第二次睇到哩段野, 洗唔洗咁SELL

我懶嘛 (而且又有人copy番九千蚊果段錯野)

不過我都無份投資佢間公司, 就算係sales對我都無著數

得果十零k
一個人做哂成team人野
又dry又溝唔到女
你做埋我果份

普通文職都難搵
好多人競爭

一打開招聘網站
全部都係垃圾agent招聘
想簡單D搵wellcome fresh grad都難

做IT唔係問題 係香港做IT就好大問題

其實又唔可以話全錯 但最起碼95%都應用到

無女cow

利申我就係大家所講既要返工無出息既廢青

無人肯做你話呢？

見過有$70蚊 仲請緊

朋友係元朗開食店 120蚊請唔到人洗碗

炒散企下唔洗做都70-80
60蚊唔叫賤價叫咩

PM其實都有佢作用既
佢係成個team入面主要對外講數同避免user不合理要求
以免成個project爛尾

但問題係香港有幾可會有呢d PM
香港大多數PM都係幫user額外塞task比你同埋唔加時間
要你OT死掂佢
再加埋懶係野既AP屌鳩你做野慢

元朗垃圾地方，腥香港人，土豪一樣唔使返工，外人車錢同時間120唔吸引

呢個價做 parttime 好過做打雜

我覺得元朗直情係香港貧富懸殊既大代表 最窮同最土豪既人都係哂到 中西區既有錢就係貴族 九龍個種係2頭唔到岸

好多藍領出高人工依然缺人

反而文職出10K人工, 依然會收到好多大學資歷CV

寫爛曲長做長有

呢點真

唔少國家都需要Programmer, 包括日本

因為連登仔既水平唔係出面人地搶手developer既水平

CS仔又唔使考牌，又唔使日晒雨淋都EASY 上到30K，相反 CIVIL

日本人唔想做先比你地D外人做咋

日本仔：做IT不了 輕鬆溝下後輩唔好

連登仔一出黎50K啦

閣下咁叻不如寫番個ai預測股市?

因為人工同待遇仲係俾狗做

一個二個見p仔有20k就話要做it
data structure唔識code practise唔識debug唔識
oo唔識design pattern唔識
以為上google左抄右抄就掂
我已經見過好撚多人係咁
唔好再搞彎it啦好冇呀屌你老母

有無諗過係香港唔需要
因為根本無投入過資源
樣樣都係鳩做，洗鬼讀上去又成咩

係好缺人
老嘅唔變或者變得慢呢個預咗
但新人能力都極度參差

先唔講技術
連基本溝通同團隊合作能力都有問題嘅話
咁就好難train up

依家請人都係搵有良好基本能力
技術性嘅嘢有時間慢慢都會提升

如果僱主想請個一步到位嘅
真係可以等到關門大吉都等唔到

唔好講係錢問題
反正錢講出嚟連仔登成日當老吹根本唔信有咁多
用返同一間公司Perm 位同Project 位比
Project 位人工高一大截但唔代表嚟嘅人會有乜分別

歸根究底呢個年代質素好嘅學生大多都唔會揀呢行

irrational? efficient market hypnosis 呢？ ibank班quants每日返公司做緊咩呢？
我唔知閣下咩職業啦，如果你唔係做it既憑咩話人怨，我想問政府扔左咩資源幫助it界?香港有咩公司有扔資源出黎做research去做創科，香港有幾多programmer係有機會寫deep learning寫blockchain寫software? 我剩係知我大學全部同學都係寫網寫vb呢d垃圾姐，有d剩係負責main添。我自己有自學machine learning deep learning, 但香港有幾多公司請data scientist? 定你所講既system就係寫下網頁仔寫下apps?而閣下又寫到d咩野system咁巴閉?

啊豬啊狗都話自己係IT人

你會唔會聽過有人落街跑下步就話自己係運動員？

但IT啲人就係咁

多唔等於有料
市面上好多廢既programmer

出手低
要求高
特別係啲大公司
個個都去哂去政府/contractor

ai deep learning大把中資公司 港企做緊
唔識唔好鳩吹

programmer 10個有9個都柒，淨返一個都靠朋友refer 轉工。 真係收 CV請到好嘢一次都無

做唔到data scientist係你唔夠勁姐
人地講緊請mphil phd
你自學叫人點請你

語音點餐搵個fresh grad 都整到啦
不過係英文囉
廣東話係唔得架啦, 但關IT 人撚事
係香港無linguistic 專家去搞廣東話辨識library 丫

去做CODE狗好過去茶餐廳做樓面

香港搞 IT
豬乸都會上樹

有冇人記得

數碼港地產發展項目？

再睇吓而家成功申請到港府創科 funding 係咩人？

iBanker? 二世祖？多唔多真正 IT 人申請到？

講完

打工嘅都係入啲大公司袋幾皮 main 舊 code，前途無可限量

打爛曲
比人當狗撚
隔離部門一見到it部兜路走
聖誕party坐係近廁所果圍
週年大會抽獎一定唔放it部d人名

你尾嗰兩項我都冇得玩

因為我係 by contract onsite

但見楷哥真係請返嚟嗰啲都冇得玩

反而 sales team 好似有

點都要唱吓佢

之前我哋想幫某公司搞 E-commerce，申請佢一個接口報人八皮，再另收 % charge，搵你用呀

唔係廢港政府 policy 保住佢，一早執柒咗

因為連登仔唔想人入it賺錢分一杯

緊係啦
廢事比班臭毒撚污染party

打得既IT返深圳做屎為企鵝唔係仲好。無需要係香港做低薪IT狗

會唔會吹大左啊，我打左工3年，無同事咁廢wo,最基本oo同design pattern一定識

搶手？
12-13k?

挑 識下html call下library 就2皮啦
唔好同我講話你咁既技術實升唔到上去
我呢刻要求2皮 達成左
你理得我之後點死

唔好亂咁話自己識OPP....

我想講..上年都仲有公司出緊9000請p仔架...萬1萬2都請唔到學生做啦.你估真係咁多正路公司咩

屌你老味，班蝗點閪呀，又玩多十分鐘

D 公司要求高，想小小錢要神人，所以長期請唔到人。
市面太多offer 低要求高的濕尻工了，想唔唱啖都唔得

係缺人工低又肯無償做 ge programmer ，如果出得起錢，大把人去做啦

同感，想當年jquery新出時不知幾潮，
而家俾D interviewer 不斷強調jquery太out 冇用&唔會用。

首先西客發癲，外行上層見到怕得失個客，咪鳩都認承個客，返黎就摔下層。做唔到就係班 o 靚問題，做到就係上層叻仔。

屌，咁咪仆街囉
打一堆垃圾，有bug de唔撚到又要搵人幫
下手main既又main到仆街
多得你地唔少

咁你好彩姐
我個on9同事就係咁
好彩俾人炒撚左

咁你可以用佢地咁垃圾上位

你知唔知咩係quants 呀哥
返工唔講人工同你講感情牙?
你都識講environment差，咁點解唔怨得?
nlp唔關deep learning事?

救命，唔識就唔出聲算啦

其實我諗FG, 要識得data structure, code practice , design pattern 至少知係咩黎, 我諗都已經唔只呢個價,

因為呢d 講緊要浸番黎, FG試問你話識design pattern, 但係都只係internal project 做過下, 咁只能夠講自己識少少, singleton, bridge, observer ....etc

Google左抄右抄我覺得無咩問題, 但至少要理解佢點解要咁樣寫, 同點解要咁做, 一大堆鬼佬都成日話無左stackoverflow就唔識做IT, 無錯我都係其中一個google 左抄右抄, 仲唔只咁樣, 仲成日用github 一d人地寫好左既libs tim. 用Javascript 真係無咩可能避免唔用package.json , yarn

事實上, 要識齊你講既野, 起香港已經係一個好勁既developer, 雖然都有入行門檻, 但門檻絕對唔洗咁高

我諗你既前設係, 只要有一班唔識data structure, code practice, design pattern, google左抄右抄 = 搞彎IT , 但最多呢種情況都最多影響到FG level

當你上到senior or high level, 其實一次interview 就試到你識d咩野, 叫你求其俾條簡單bubble sort, algo, 就知道你能力去到邊, 除非成個IT行業, 請senior 更高level, 都一樣拎請FG 既standard, 咩都唔識照請

如果唔係其實都幾難搞彎IT, 除非你說服到全行一樣用FG LEVEL 請人

有d 傻鳩讀幾個code acedemy course 就話自己識coding
上黎見工比d 真係識既撚到無地自容
好心d 傻鳩冇料唔好學人話自己programmer
諗住真係識小小就20k
基本concept 都冇

擺明話it小狗